曼聯對列斯聯 玫瑰打比咁大件事都無人講？

「玫瑰打比」和「玫瑰仇恨」 (Roses rivalry),這個事情要追溯起來可能還有點遙遠,但卻和英格蘭傳統的足球文化(最後形成了曼聯和列斯聯的長期敵對關係)有點淵源:說白了就是英國中北部在15世紀時期有兩大家族分別在蘭卡斯特郡(Lancashire)和約克郡(Yorkshire),為爭奪王位而爆發的一次內戰,蘭卡斯特這邊用紅玫瑰當家徽,約克郡用白玫瑰作為標誌,在莎士比亞的《亨利六世》中以兩朵玫瑰被拔掉標誌戰爭的開始。兩家人為了爭奪王位展開了長達三十多年的內戰,這場戰爭應該算是英國歷史上打得最狠的內戰之一了。最後都鐸王朝的建立結束了這場內戰。

戰爭結束了日子還是要過的,紅玫瑰與白玫瑰這兩朵小花花就逐漸「種植」在了曼徹斯特和列斯兩地球迷心中了。英國人尤其注重傳統,種種歷史上的仇恨都能拉到當代來說道一番,在足球場上自然更不能例外了。位於英格蘭西約克郡的列斯聯隊,他們用白色球衣作為主場隊服,甚至還把象徵約克家族的白玫瑰直接印在了隊徽上;而位於蘭卡斯特郡的曼聯,更被人們熟知為「紅魔」,用紅色球衣作主場隊服。600年前的戰爭演變成了600年後兩支球隊的不共戴天的仇恨,於是乎曼聯球迷和列斯聯球迷也就慢慢結下樑子了。

在列斯,有些行為聽起來甚至匪夷所思,比如在戰勝曼聯的比賽中進球的球員會受到當地球迷的尊重,去酒吧喝酒可以不要錢,即便過了很多年也還是這樣;有些極端的列斯球迷要把家裏所有的東西都弄成白色,紅色是絕對禁止的;還有如果你在列斯要把自己的牆壁刷成白色,那麼有些泥瓦匠會不收你的錢,因為他們喜歡這樣做。

在上個世紀六七十年代的英格蘭足壇有一對非常有名的兄弟,就是查爾頓兄弟——博比•查爾頓和傑克•查爾頓,兩兄弟都是1966年英格蘭奪取世界盃的功臣。但是兩兄弟的關係卻因為效忠球隊分別是曼聯和列斯而一度十分緊張,博比查爾頓在慕尼黑空難之後挑起曼聯大樑,是「畢樹比男孩」中的領袖;而弟弟傑克卻是列斯聯隊名帥唐•利維的麾下大將。利維在1961-1974年間執教列斯聯時拿到大小8個冠軍,而當時畢樹比爵士執教曼聯16年拿到13項桂冠。多年之後,博比在曼聯的地位堪比迪史提芬奴之於皇馬,而傑克成為帶領愛爾蘭國家隊首次闖入世界盃八強的名帥。但由於兩家球隊慢慢地境遇開始產生了天壤之別,哥哥博比查爾頓自然更為球迷所熟知了。

1999/00球季，兩名列斯聯球迷在歐洲足協盃對加拉塔沙雷的賽事舉行前被刺死。很多曼聯球迷因此前往艾蘭路球場向列斯聯球迷致以問候及悼念，甚至有報告說列斯聯球迷和曼聯球迷擁抱在一起，獨立報更以「球迷忘記過往的競爭從悲傷中團結起來」（Old rivalries forgotten as fans unite in grief）的標題作報導。然而，當兩間球會在聯賽相遇時，一些曼聯球迷卻展示出赫然寫上「曼聯足球會，伊斯坦布爾，紅軍」（MUFC Istanbul Reds）和「加拉塔沙雷，紅軍」（Galatasaray Reds）的橫額。曼聯球迷展示這些橫幅是因為他們一直被嘲笑有關慕尼黑空難的事而作出的報復，但是這些橫幅卻激怒了列斯聯的球迷，他們反唇相譏高唱有關慕尼黑的歌曲，並且有報告指在賽事結束後座位被拆除。

列斯聯因為借了大量資金以幫助他們打入了2000/01球季歐聯四強，所以球會在經歷了一段財政極度困難的時期後，最終在2003/04球季降班。阿倫·史密夫，這名在列斯土生土長並且作為一名堅定的列斯聯球迷，他在列斯聯降班後轉會至曼聯，此舉令列斯聯球迷大感震驚。列斯聯球迷其後稱他為「加略人猶大」，阿倫·史密夫曾經親吻隊衣上的列斯聯會徽並且表明就算球會降班都不會離開球會，因為他曾在數年前的一次早晨足球（英語：Soccer A.M）的採訪中表明他絕不會加入曼聯。阿倫·史密夫受到了曼聯球迷的歡迎並很快地成為了球迷的寵兒，球迷尊重他和他加入競爭對手的決定。

25

蘇甘保

在上個世紀六七十年代的英格蘭足壇有一對非常有名的兄弟,就是查爾頓兄弟——博比•查爾頓和傑克•查爾頓,兩兄弟都是1966年英格蘭奪取世界盃的功臣。但是兩兄弟的關係卻因為效忠球隊分別是曼聯和列斯而一度十分緊張,博比查爾頓在慕尼黑空難之後挑起曼聯大樑,是「畢樹比男孩」中的領袖;而弟弟傑克卻是列斯聯隊名帥唐•利維的麾下大將。利維在1961-1974年間執教列斯聯時拿到大小8個冠軍,而當時畢樹比爵士執教曼聯16年拿到13項桂冠。多年之後,博比在曼聯的地位堪比迪史提芬奴之於皇馬,而傑克成為帶領愛爾蘭國家隊首次闖入世界盃八強的名帥。但由於兩家球隊慢慢地境遇開始產生了天壤之別,哥哥博比查爾頓自然更為球迷所熟知了。

依段幾正

起歷史中.曼聯能夠反超列斯聯
最重要果個就係簡東拿
由列斯聯轉去曼聯.直接幫曼聯起機
果時費sir都差d比人炒
其實曼聯真正死敵係列斯聯.利物浦同曼城
列斯聯係排首位

兩邊大晒冷
列斯聯

曼聯

大家都當自己殺父仇人咁

呢個幾有趣
回憶返由50年代年到依家
由1847年講到依家
列斯聯一升班目標就係描準曼聯
而唔係曼城

幫列斯贏完聯賽冠軍 之後就去咗死敵

仲要打到列斯聯一仆一陸
列斯聯得1個聯賽冠軍.簡東拿值到退休就已經4個
之後無論係李奧.阿倫史密夫.列斯聯班球迷都想殺9左佢地

rose無踢列斯好耐啦
仲玫瑰打比

9成踢完攬頭攬頸

09-10賽季足總杯
曼聯主場對當時跌咗落英甲既列斯聯
最後碧福特一箭定江山 爆大冷1:0贏波
列斯球迷J咗十年

上年列斯創會100週年
碧福特直頭用名宿身份出席紀念活動

之前曼聯外借Borthwick-Jackson俾列斯聯用
都俾球迷屌到仆街

屌柒佢.超級大仇敵仲同你咁和平
以往2隊都踢到大家鬥傷咁
不過無球迷無撚左火爆氣氛

諗起拉舒福特恭喜列斯升班

曼區話阿仙奴先係傳統死仇喎

有無聽過紅魔呀？

on9到震
阿仙奴只係近年
一直都係列斯聯同利物浦
真正死敵係列斯聯

Wtf 講得出呢啲應該係glory hunter
阿狗頂多叫爭標對手

果區特別多on9
真正曼迷點會唔知阿仙奴只係雲加黎到之後變左競爭對手
一直講緊傳統宿敵一支係列斯聯.一支係利物浦
曼城其實只係同市打比.同另外果2支完全唔撚同
完全想殺佢地咁.特別係列斯聯

James Milner

Leeds- Manchester city- Liverpool

反曼大隊長

正宗走住屌
係曼區比人撚到仆街，借啲意係公海報復